油麻地騷亂 司徒華:別有用心 另有企圖

原來89年司徒華d用詞已經咁共產黨...

1989年6月7日中共背景份子－帶頭挑起旺角油麻地騷亂

當日凌晨1時許，已申請遊行的貨車司機，駛貨車到佐敦道慢駛遊行。約1時半，有一批人群，尾隨車隊，隨後籍機在佐敦道鬧市對店舖及汽車大肆破壞。警方及防暴警察到場勸阻及戒備，而正在慢駛遊行的貨車，大部份依警方指示有序地離開現場，但中途混入車隊的人群沒有離開，而且愈來愈多人聚集，也開始有人向警方擲石塊及玻璃樽，以及將附近汽車及店舖的玻璃打破。警方認為事態已失控，於是凌晨約2時，開始已摧淚彈驅散滋事人群，當人群被驅散到旺角附近時，有滋事者推翻多部汽車，以及放火燒燬車輛，當消防員和救援員上前救援時，亦遭到人群攻擊，須要警員在場持槍保護，由於騷亂範圍太廣，警方未能對附近一帶所有街道封路，造成有些途經的市民和車輛混入其中，場面非常混亂，直到清晨5時，局勢才受控。早上約6時許，警員和防暴警察開始撒離，市面才陸續恢復正常。
在這次事件中，警方拘捕十餘名滋事者，當中過半數為親中共左派組織成員，其餘為本港三合會份子。警方事後從調查及情報發現，在6月5-6日，有70餘名持雙程證聲稱探親的大陸人士，從深圳到達香港。由於入境署認為他們形跡可疑，於是通報警方，警方派人跟蹤，後來發現他們全部沒有探親，而是分別入住酒店。而於旺角油麻地騷亂當晚部份被截查和拘捕的滋事者中，過半數為這批聲稱探親的大陸人士。警方推測他們是最先帶頭滋事的一群。

有社會輿論認為，他們挑起這次騷亂，可能是想支聯會及其他多個香港團體，取消原訂在6月7日早上的（哀悼六四死難者－全港大遊行），或想誤導香港警方，將騷亂矛頭指向支聯會和其他反共團體，籍香港警方，掃蕩在香港的反共勢力。

---
「...我記得，1989年6月5日晚上，有人在旺角暴動，攻擊中資銀行機構。6月6日晚，警察拘捕了一些人。我們定了6月7日遊行，那日凌晨3時，港英代表鄧蓮如（時任行政局首席非官守議員）打電話給我，她說昨日有70多人從大陸持雙程證來港。港英派人跟蹤，發現這些人在香港完全沒有親戚，而且全部住在酒店，當晚參加暴動的這些人是國內派出來，想搗亂香港，而且尤其當日我們遊行，港府拉了十來人，她叫我取消當日遊行，因為如果舉行的話，這批人仍在，會搗亂生事...那批暴動者，11人被捕，但後來沒有一個被檢控，亦沒有提堂，什麼都沒有，這是我自己查過的...後來我問前警務處長李明逵，那時他掌管政治部，我和他談回歸遊行時問這事，為何沒有人被控。你猜他如何答我？他說那個檔案全部交回英國了...」

「...我批判司徒華沒有政治道德，沒有政治勇氣，沒有政治智慧...張文光說這是香港社運有史以來最重大的兩條路線鬥爭...如今我們理解的「支聯會」是六四屠城之後才成立的，真正的運動在6月7日（三罷）已經結束。在此之前，晚晚都有群眾自發運動，根本不需要「支聯會」組織，運動早已出現。..嚴格來說，支聯會沒有領導過運動。。從歷史角度，這些都是泡沫，不重要，支聯會不重要，群眾運動才重要，全社會都自動波.」

﹣﹣黎則奮

btw 2:10已經你會發現…原來無老友記 個出閘真係行得好L快...
DIU快L到播2.0倍咁

靜...

黎執糞